秋生阿澤斥警方作威作福

秋生阿澤斥警方作威作福

黃秋生及杜汶澤前晚先後在社交網聲討警方，因周日警方在將軍澳粗暴對待悼念周梓樂的市民，更有網媒拍到七名蒙面警察辱罵一位路過市民，並要求該市民逐一向在場七警道歉。秋生貼出該片並留言：「唔知邊個硬冷膠呢？仲好意思講法治，法治畀你班契弟作威作福嘅？」絕大部份網民留言都一面倒指摘警方。

秋生直斥警察是契弟在作威作福。資料圖片

杜汶澤也留言狂轟：「人渣鄧炳強（PK鄧）口中的假新聞……牛丸、魚蛋、魚片、貢丸、墨魚丸、魚皮餃、雲吞、水餃圍X人。」有網民從心理角度分析，認為警方借機取暖：「心理反射箒，得唔到香港人認同，所以咪逼手無寸鐵嘅人講一啲佢哋想聽嘅嘢囉。」更有網民指稱警察根本缺乏家庭教養：「港警的家教很差，他們爸媽沒教好的錯。」

撰文：余嬌

阿澤寸圍市民的七警是牛丸、魚蛋。資料圖片

又有中學生派口罩 但唔夠人推搞到無人知 想幫學生都幫唔到